日本開放農業就業市場聘外勞，須在當地讀農

日本農業長期缺人，日本政府終於決定開放農業就業市場，讓外國人可以在指定特區參與農業工作。

申請的外國人須符合一些條件，包括：畢業於日本當地大學農學院擁有一定專業知識、一定程度上能用日語溝通。當局表示，設定專業技能等條件是為了減少勞資糾紛，並防止外國僱員遭受惡劣待遇。同時，又規定雇主要支付不低於日本員工的報酬。

日本將於明年的例行國會修改相關特區法，主要會從亞洲各國招募人手，以協助解決農業領域嚴重人手不足的問題。

秋田縣大潟村和茨城、愛知、長崎三縣都已提出在特區接納外國人工作申請，日本政府稍後會公布具體細節，包括工作場所、招募時間、雇用條款等。

農業改革是首相安倍晉三的經濟政策之一，而日圓貶值亦帶動日本農產品出口創歷史新高，安倍政府希望進加強農業的競爭力，以優質產品進攻國際市場。然而人口老化以及年輕人不願意入行卻令日本農業人手告急。日本農林水產省統計，自2000年以來，日本農夫數目減少一半，2015年的數字是210萬人從事農業，當中63.5%是65歲或以上。去到今年已少於200萬人。

日本以往不接受外籍勞工，部分農企為解決人手不足問題，透過實習訓練生計劃引入廉價勞動力，甚至聘請非法外勞。

包食包住包進修，仲有機會媾日本妹。
我仆到去做啦!!!!!!!!!!!!

做農夫好撚辛苦

去日本調理農務

嘥銀時同bio野有多樣野做

睇過銀之匙之後終於有用武既一日

日本又嚟呃啲後生去做勞工，之後又唔俾人入籍，老咗踢返人走
又要人係日本畢業
咁大隻甲乸咩，邊有人甘願去你個排外嘅國家做一世嘢，捱你個老屎忽文化，養完你啲老而不之後返自己國家，一啲福利都拎唔到都肯㗎？

打工還打工，入籍還入籍
香港一樣唔俾外傭入籍，你唔反對？

我冇反對乜嘢
只係覺得日本人天真
自己人口老化根本就有求於人
仲想諗縮數呃人去為你國家打免費工，邊有佢諗到咁完美呀？

實習訓練生計劃都已經係非法勞工
好多喺東南亞中國俾中介賣豬仔過去
利申: 日本電視節目睇返黎

根本個世界就發生技術奇異點
仲以為人口老化要輸入移民先天真
低技術勞工今日有用被佢地入藉
十年後可能成班都變價值

唔知人工點呢

1999
講緊你唔畀甜頭人想人同你賣命？
對日本人就得，對外勞根本就睬你有味

放棄自己國籍咪入到籍

on9

working holiday 本身都係人口老化國家輸入外勞的一個名目，只係包裝到好似旅行咁。

簡單d講人類將面對一次想像唔到技術革命
舊有勞動模式唔會適合未來
大量工作會被淘汰
為左今日勞動力不足而俾佢地居留權
到左未來佢地就係多餘勞動力
要攞社會福利

叫人去佢果度讀完大學仲要選老母科
畢業先可以出黎姦田
搵笨 邊個會去讀老母科，要求咁高點請到人

你地香港人就嫌三嫌四啫
我肯定個政策推行一完大撚把支那人爭住去
起碼走撚咗先，唔洗吸毒氣
唔洗賺冥幣
有冇永住權遲啲慢慢同你爭